警世：唔好覺得梁天琦係唯一受害者，你哋記得黃台仰、李東昇嗎？

轉自許穎婷Facebook，發人深省。喺梁天琦被吹捧成神嘅時候，佢其實踩住唔少本土派先驅條屍。
——————————————————
【當年一臉鄙薄嘅你哋，點解依家會話走？】
2016年9月立法會選舉落幕，梁天琦赴美留學，黃台仰、李東昇二人下落不明。後來2018年6月，梁天琦受審被判六年有期徒刑，翌年黃李二人首次露面，宣佈受到德國難民庇護。

當時他們見記者的新聞一出，留言一面倒指駡他們是「走狗」、「叛徒」、「鬼」，搞亂香港便逃走，還自行腦補認為他們背叛了梁天琦。相反梁天琦由上庭到《地厚天高》發行，一直被塑造成香港人的英雄，至反送中更被大眾重推上神枱，成為這場運動的精神領袖。「光復香港，時代革命」的口號縱然響徹街頭，背後所推崇港獨的理念不但被刪減改寫，就連同一陣營的黃台仰和李東昇都被忽視，講得好像香港人只欠了梁天琦一個。

黃台仰和李東昇二人在去年反修例風波前接受英國《金融時報》訪問時，談及申請庇護及待批過程。曾在三個難民營抱膝等待的他們，竟然沒有跟梁天琦一樣的命運，換來的只有謾罵與唾棄。

昨日國安法的消息一出，恐懼遍佈全城。有很多朋友關心我，問我會不會離開香港，更有很多人在網上揚言「一國兩制已死，快啲移民」，全都出於對中共政權的恐懼，怕被追溯算帳，失去本有的自由。

因為殺到埋身，所以懼怕。因為過去一年感受到被失蹤、被跟蹤的實在，所以切實地感到威迫。但這些事，其實他們倆早就經歷過，一國兩制早就不存在。在本民前成立的那四年，黃台仰的家人曾被聯絡見面，出言威嚇，他自己亦在街上受盡白眼。為什麼兩年前他們跑到去德國時，要承受千夫所指，但當今日中共政權伸展爪牙，沒有一人可以置身事外時，這些人卻竟然自行歸邊離開香港，甚至容許一個個民主派人士「明捷保身」？

逃亡就係叛徒，這麼輕易的指控，你不講我還以為是去旅行。不如你來試試看？

（攝於2015年7月，我鏡頭下的黃台仰。當時他已經四度被捕，其後再多次於其他行動中被捕。）

咩一個走一個留吖明明兩個一齊走先係最好

講真，黃台仰逃難德國都一定唔好受。最慘當時主流媒體一直spin曬黃台仰做逃兵嚟幫梁天琦做勢。不過可能如果唔係傳媒用黃台仰嚟對比梁天琦，本土派喺2016之後又未必可以壯大得咁快

真